## Манифест команды разработки S3app
  
(На основе [манифеста Дома Протопии CC-BY-SA 28 июня 2021 V 4.0.6 (кризисная версия)](https://manifesto.protopia-home.ru/Манифест/Манифест/))
  
**Мы, команда разработки S3app, заявляем этот манифест.**
  
**Мы хотим мирно улучшать общество вокруг нас, системно, субъектно, сейчас, строя будущее в настоящем.**
  
**Команда разработки S3app** - это горизонтальная команда, которая создаёт технологические и социальные продукты, развивающие сообщества и горизонтальные команды, строящие «будущее в настоящем».
  
Данный манифест является образующим документом для

- команды разработки S3app.
- сообщества, образующегося рядом с нами 
  
 
### Наш образ будущего.
  
**Протопия - это желаемый и достижимый образ будущего, который предполагает постоянную эволюцию в процессе своего приближения (достижения).**
  
Мы прототипируем будущее в настоящем - создаем прототипы, соответствующие нашему образу будущего.
  
Мы считаем, что в будущем:
  
  1. Люди будут уметь выслушивать мнение другого человека, спокойно проявлять эмоции, бесконфликтно решать споры и дружелюбно взаимодействовать, используя практики культуры согласия, фасилитации, медиации и ненасильственного общения.
  2. Люди смогут легко заводить новые знакомства, не бояться общаться, формировать длительные отношения, иметь достаточное количество друзей для взаимной поддержки, благодаря развитию мягких навыков и просто неформальности общения.
  3. Люди смогут создавать неформальные сообщества по интересам и горизонтальные команды, используя социотехнические методы.
  4. Люди смогут независимо от возраста быть психически и физически здоровыми, поддерживать себя в нормальной физической форме, а также продлить возраст активной жизни, постоянно тренируя свое тело и сознание, а также используя современные достижения медицины и биотехнологий.
  5. Люди будут реже испытывать психологические проблемы, легче входить и выходить из кризисных ситуаций, реже болеть психическими болезнями, так как будут регулярно получать психологическую поддержку.
  6. Люди смогут избегать когнитивных ошибок, различать полезную и вредную для них  информацию, подтверждать или опровергать свою точку с помощью эксперимента, повседневно и повсеместно используя научный метод и методы рациональнальности.
  7. Люди смогут иметь достаточно вещей и вовремя избавляться от ненужных без вреда природе, используя технологии домашней утилизации мусора, предоставление в пользование ненужных вещей, а также обмен ненужными вещами.
  8. Люди смогут обеспечить высокий уровень жизни меньшими затратами, ежедневно и повсеместно используя высокие технологии, автоматизацию и цифровизацию.
  9. Люди смогут легче социализироваться, менять социальные роли и уметь ориентироваться в социальной среде, используя средовый подход в обучении и обучение ролевым моделям.
  10. Люди смогут легко адаптироваться к меняющейся социальной среде, получать актуальные профессии, а также расширять свой кругозор, формируя целостную картину мира, с применением открытых библиотек знаний, а также имея возможность обучаться в течение всей жизни.
  11. Люди смогут совместно создавать публичные продукты, используя методы опенсорс и проектной разработки.
  
  
### Фундаментальные принципы 
  
Данный раздел содержит фундаментальные принципы, которыми мы руководствуемся при принятии тех или иных решений. Конкретные правила и методы действия мы адаптируем под наши цели и конкретные ситуации.
  
  
В своей деятельности мы руководствуемся следующими принципами:
  
  1. Мы считаем, что “цифровая эпоха наступила”: 2-ой демографический переход произошел, среди людей массово распространена грамотность, появились и широко распространены технологии передачи и обработки информации.
  2. Мы основываемся на научной картине мира, в основе которой лежат проверенные и обоснованные факты. Научная картина мира парадигмальна и изменяется по мере накопления знаний.
  3. Для нас каждый представитель Homo Sapiens - человек, а человечество это все люди на планете. Любому человеку присущи качества, которые определяют его как представителя социального, разумного вида Homo Sapiens.
  4. Мы считаем, что люди могут иметь различные картины мира, в том числе и отличную от нашей. Восприятие и истолкование людьми событий и явлений, моральная оценка зависит от их картины мира, в том числе это касается понятия “Добра” и “Зла”.
  5. Мы признаем за человеком субъектность и свободу выбора поступков (свободу воли). Каждый человек в рамках его личных качеств, внешних обстоятельств и природных обусловленностей способен брать ответственность за свои поступки и свою жизнь, искать пути для удовлетворения своих нужд, познавать мир.  
  7. Мы считаем, что люди в своих поступках могут ошибаться из-за неполноты информации или иных причин, даже исходя из добрых побуждений.
  8. Во взаимодействии с другими людьми мы основываемся на культуре сотрудничества, согласия и ненасильственного общения, мы опираемся на их личные мотивы, пробуя созидать нечто большее.
  9. Мы считаем, что необходимо максимизировать пользу и минимизировать вред для максимального числа людей, по их собственным критериям.
  10. Мы поддерживаем свободное распространение общеполезной информации, открытую публикацию результатов своей деятельности.
  11. Мы поддерживаем рациональное и экологичное использование ресурсов.
  12. Мы используем методы коллегиального и неформального управления и горизонтальных/планарных организаций
  
  
Мы можем менять и дополнять наши фундаментальные принципы и  готовы принимать изменения, если они способствуют развитию культуры команды.
  
### Добро пожаловать в сообщество
  
**Если тебе близок манифест, ты можешь вступить в наше [сообщество](О сообществе.md) и участвовать в создании желаемого будущего**
  
**[Основной чат сообщества в телеграмме](https://t.me/sociocracyapp)**
    
